[肚痛撚] 有無巴打絲打一食野就好易肚痛+肚屙?

平時腸胃唔算係好好, 但都未至於一食野就肚痛+肚屙。
但由8月中開始, 唔知係咪飲咗豆漿+山藥粉嘅影響, 即刻肚痛+屙, 已經即刻停咗(平時都無對豆漿敏感)...自此之後個肚就不定期地攪肚痛+肚屙特別係食完野, 基本上8成會肚痛+肚屙....唔知係咪因為食太多菜? 有去睇醫生但醫生都只係話可能係腸胃炎未好喎
利申: 平日嘅飲食習俗係勁多菜少肉。但上網睇話"高纖維的食物能促進腸道蠕動, 使腹瀉情況加重", 咁係咪代表要食少啲菜?
咁樣搞法好痛苦有無巴絲分享下飲食心得?

唔該借個位嚟

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

樓主係咪SIBO
豆漿同山藥都多oligosaccharide餵啲菌食搞到你脹氣
可以試吓low fodmap先
再唔得就cut所有纖維

Google咗SIBO, 睇落有啲似返office住足成日好少企....同埋有時如果有野煩好似會再痛啲
想請問吓low fodmap即係點? goolge完都唔係好明

唔好食咁多可以畀細菌發酵嘅碳水化合物
奶類 根莖類 豆類 某啲蔬菜盡量唔好掂

不嬲腸胃麻麻
呢兩個月痾得幾勁下
瘦左3kg

吃親邊爐或放題 翻到屋企一定仙女散花

I know that feel
不過我體重無嘜點輕過

Thanks, 我試吓先

我一諗起邊爐同放題就已經開始攪肚痛

睇黎你唔可以同個馬桶分開

唔輕好過輕 個人攰左同細力左好多

一食太飽/飲凍野 好大機會轉頭就肚痛要屙
出街啲野幾好食都唔敢食多

都係架...今日下晝都已經出出入入廁所N次

飲凍野都係打大佬級

me too 腸胃好差 但呢兩個星期唔知做咩個肚好敏感 d poopoo好唔正常 明明無食太油/辣野

以前食辣先會肚痛 依家食乜都好易lawlaw亂

same
唔通係因為空氣差咗?

same
依家就算每日食一粒益生菌都好似冇乜點改善到

好多年前食傷心酸辣粉大辣, 肚痛到差啲想call白車
但自己又鍾意食辣喎
但最近都好少再食了

食緊邊隻?
本身都諗住買益生菌食...但上面有絲打話可能係SIBO, 就諗緊食益生菌會唔會搞到條小腸更加多菌

有無照過腸胃鏡？

無
如果私家醫生照腸鏡要幾多錢到?

我諗唔似.... 唔知關唔關食水事?
我慣左每朝飲水 有幾日一返到公司未食早餐就屙啦
但屋企人又無事